1. Reverse a String
Write a program to reverse a given string.

Example:

Input: "hello"
Output: "olleh"
2. Count Vowels and Consonants
Write a program that counts the number of vowels and consonants in a string.

Example:

Input: "hello"
Output:
makefile
Copy
Vowels: 2
Consonants: 3
3. Check for Palindrome
Write a program to check whether a given string is a palindrome (i.e., it reads the same forward and backward).

Example:

Input: "madam"
Output: "Palindrome"
Input: "hello"
Output: "Not a Palindrome"
4. Count Occurrences of a Character
Write a program to count how many times a specific character appears in a string.

Example:

Input: "banana", Character: 'a'
Output: 3
5. Remove All Whitespaces
Write a program that removes all whitespace characters from a string.

Example:

Input: " hello world "
Output: "helloworld"
6. Find the First Non-Repeated Character
Write a program to find the first non-repeated character in a string.

Example:

Input: "swiss"
Output: 'w'
7. Check if Two Strings Are Anagrams
Write a program to check if two strings are anagrams (i.e., they contain the same characters in a different order).

Example:

Input: "listen", "silent"
Output: "Anagrams"
Input: "hello", "world"
Output: "Not Anagrams"
8. Convert String to Uppercase and Lowercase
Write a program to convert all characters of a string to uppercase and lowercase.

Example:

Input: "Hello"
Output:
vbnet
Copy
Uppercase: "HELLO"
Lowercase: "hello"
9. Remove All Duplicate Characters
Write a program to remove all duplicate characters from a string.

Example:

Input: "programming"
Output: "progamin"
10. Find the Length of a String Without Using .length()
Write a program to find the length of a string without using the built-in .length() method.

Example:

Input: "hello"
Output: 5
11. Check if a String Contains Another String
Write a program to check if one string is a substring of another string.

Example:

Input: "hello world", Substring: "world"
Output: "Substring found"
12. Concatenate Two Strings
Write a program to concatenate two strings without using the + operator.

Example:

Input: "Hello", " World"
Output: "Hello World"
13. Find the Index of a Character
Write a program that finds the index of the first occurrence of a character in a string.

Example:

Input: "programming", Character: 'g'
Output: 3
14. Remove Substring from a String
Write a program to remove all occurrences of a specific substring from a string.

Example:

Input: "hello world world", Substring: "world"
Output: "hello "
15. Check if a String Contains Only Digits
Write a program that checks whether a given string contains only digits.

Example:

Input: "12345"
Output: "Yes"
Input: "abc123"
Output: "No"
16. Find the Character at the Nth Position
Write a program that returns the character at a specific index of a string.

Example:

Input: "hello", Index: 2
Output: "l"
17. Convert a String to a Character Array
Write a program to convert a string into an array of characters.

Example:

Input: "hello"
Output: ['h', 'e', 'l', 'l', 'o']
18. Replace a Character in a String
Write a program to replace all occurrences of a character in a string with another character.

Example:

Input: "hello world", Replace 'o' with 'x'
Output: "hellx wxrld"
19. Find the Most Frequent Character
Write a program to find the most frequent character in a string.

Example:

Input: "google"
Output: 'g'
20. Extract Substring
Write a program to extract a substring from a given string between two indices.

Example:

Input: "hello world", Start: 0, End: 5
Output: "hello"
